\section[Einleitung]{Einleitung}

%%%%%
% === Rückblick ===
%
\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Rückblick}

Bisheriges Modell:
\begin{itemize}
	\item Bewegung des Schafs eines Schafs $\mathbf{s}^{(i)} (t)$ wird als $C^2$-Kurve beschrieben
	\item Richtung der Bewegung wird durch \textit{Wechselwirkung} mit anderen Schafen vorgegeben
	\item (d.h. sie ist nur von der \textit{Position} der anderen Schafe abhängig )
	\item ODE-System zweiter Ordnung:
	\begin{align*}
		\mathbf{s}^{(i)} &: \mathbb{R}  \rightarrow \mathbb{R}^2 \\
		\mathbf{\ddot{s}}^{(i)} &= \mathbf{f}^{(i)}(s^{(j)}) \hspace{1cm} j = 1,\dots,N
	\end{align*}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Rückblick} 	

\tikzstyle{na} = [baseline=-.5ex]

Antreibende Kräfte $\mathbf{f}^{(i)}$: 
\begin{itemize}
	
    \item Anziehende Wirkung der Herde $\mathbf{f}_+$ \hspace{0.1cm}
        \tikz[na,remember picture] \node[coordinate] (n1) {};
\end{itemize}

\begin{equation*}
\mathbf{f}^{(i)} =
        \tikz[baseline,remember picture]{
            \node[fill=blue!20,anchor=base] (t1)
            {$ a_{+} \cdot \frac{\mathbf{s}^{(i)} - \frac{1}{N} \sum_{j=1}^N\mathbf{s}^{(j)}}{|\mathbf{s}^{(i)} - \frac{1}{N} \sum_{j=1}^N\mathbf{s}^{(j)}|^{\alpha_+}} $};
        } +
        \tikz[baseline,remember picture]{
            \node[fill=green!20,anchor=base] (t2)
            {$a_{-} \cdot \sum_{m \in M_-} \frac{\mathbf{s}^{(i)} - \mathbf{s}^{(j)}}{|\mathbf{s}^{(i)} - \mathbf{s}^{(j)}|^{\alpha_-}}$};
        }
\end{equation*}

\begin{itemize}[<+->]
     \item Abstoßende Wirkung einzelner Schafe $\mathbf{f}_-$ \hspace{0.1cm}
        \tikz[na,remember picture] \node[coordinate] (n2) {};
\end{itemize}
\begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]
        \path[->]<1-> (n1) edge [bend left] (t1);
        \path[->]<2-> (n2) edge [bend right] (t2);
\end{tikzpicture}
	
\end{frame}

%%%%%
% === Schwächen des Modells ===
%
\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Schwächen des Modells}
\begin{itemize}
	\item Alle N Gleichungen sind \textit{gemeinsam} nichtlinear durch $\mathbf{f}_+$ gekoppelt. 
	\item Die attraktive Kraft ist in $\tilde{\mathbf{s}}$ singulär.
	\item Die Kraft wirkt \textit{global}; die Bildung mehrerer kleiner Gruppen ist nicht möglich
\end{itemize}
\end{frame}
